<楊過最強武功> 黔然銷魂掌 VS 玄鐵劍法

ching 點睇😂🤔

自創》模仿

黔然銷魂掌勝

楊過其實學到獨孤求敗咩階段?
佢最後一個階段係無劍勝有劍，楊過16年後係去到依個階段定係純粹唔想用劍?

中期應該不相伯仲
後期揾返龍兒日日床上練功應該不再黯然出唔到掌所以得返玄鐵

打飛機都手軟 重點拎得起把劍
積左十六年

應用未到無劍
但開始進入
唔係打金輪時，佢就唔會話無悔無帶把玄鐵劍

一隻手出既黔然銷魂掌可以同兩隻手既降龍十八掌不分上下，仲可以一掌將巨岩打成粉碎，一定係楊過既最強武功

搵返姑姑之後黔然打晒折啦
玄鐵

單身狗 / 就死時就掌
有女果陣就劍

敏敏一出
誰與爭峰？

黯然銷魂掌
集楊過所識武學之大成的一十七招掌法，在思念小龍女的悲戚情緒下創作而成，獲周伯通推崇為「近年最厲害的武功」。在生離死別、黯然銷魂之時，能發揮出絕大威力。當襄陽城外營救郭襄一役，楊過於敵陣火台上再遇宿敵金輪法王時，法王已練就龍象般若功第十層，自信單打獨鬥世上無人能敵，而較早時周伯通也承認無人能勝得過他。其時楊過以空手對敵五輪本已漸感不支，但當使出黯然銷魂掌後，只三招即能取勝並且重創法王，將其打下高台，其威力之強達匪夷所思之境！反之若無黯然銷魂之心情則威力大大減弱，失去實用性，故楊過與小龍女重逢之後便很少施展。

都敵不過九陽神功

要靠姑姑先打低法王
佢內功唔夠